一個二維的方格平面，每個格子都有一個細胞，可能是活的，可能是死的。細胞的生命狀況，隨時間變動，變動規則如下：

復活：一個死的細胞，若是它的八個鄰居，有三個細胞是活的，則在下一刻復活。
存活：一個活的細胞，若是它的八個鄰居，有兩個或三個細胞是活的，則在下一刻存活。
死於孤單：一個活的細胞，若是它的八個鄰居，只有零個或一個細胞是活的，則在下一刻死亡。
死於擁擠：一個活的細胞，若是它的八個鄰居，有四個以上的細胞是活的，則在下一刻死亡。

至今尚未有人能夠預測細胞最終會滅亡或延續。

語言:C#

Framwork:
Unity5.5.2+

![baidu](/1512461189159.jpg "圖檔1") 
![baidu](/1512462235223.jpg "圖檔2") 